山竹來襲：台發海上颱風警報 巨浪捲走宜蘭女子

2018年09月15日

山竹來襲：台發海上颱風警報
巨浪捲走宜蘭女子

台東受山竹外圍環流影響，岸邊現巨浪。中央社

颱風「山竹」來勢洶洶，台灣中央氣象局昨早發佈海上颱風警報，預計今日最接近當地，屆時除了明顯風浪，外圍環流亦為南部和東南部帶來暴雨。隨着超強颱風山竹逐漸逼近，蘭嶼出現十級陣風，並宣佈停工停課。宜蘭海邊發生悲劇，一名女子被巨浪捲走，目前下落不明，當局派員搜救。

高雄啟動緊急應變措施

中央氣象局表示，山竹昨傍晚5時集結於鵝鑾鼻東南方約680公里海面，以時速28公里向西北偏西移動，暴風圈有320公里，強度非常強。當局昨早11時半發佈海上颱風警報，蘭嶼出現10級陣風，當局宣佈停工停課，南橫公路部份路段進行預警性封閉，嘉明湖也暫停開放；小琉球因取消船班，旅館幾乎全部退定。

隨着山竹逼近，度假勝地墾丁出現3.6米海浪，約一層半樓高，不少市民不顧危險到海邊觀浪。宜蘭縣粉鳥林海灘昨掀起罕見5米高巨浪，一名30歲陳姓女子在岸邊失足跌倒，當場被大浪捲走，友人一路狂追但救人無果，當局派員搜救，陳目前仍失蹤。陳在台南一所中學任教，昨特別請假與友人出遊，未料遭大浪捲走。

【珠 海】曾遭「天鴿」重創的珠海九洲港，昨晚嚴陣以待堆起大量沙包。讀者提供圖片

氣象局預計，山竹今日最接近台灣，花東、恆春半島等會有明顯影響，並有大豪雨級雨勢。

雖然颱風不會直接吹襲台灣，但暴風圈半徑達300公里，影響範圍遠至台灣近海。今年因暴雨而多次水浸的高雄市，代理市長許立明主持豪雨應變中心會議嚴陣以待，經濟部啟動風災二級災害緊急應變小組措施。

內地方面，中央氣象台預計，山竹明晚登陸廣東西部至海南島東北部一帶沿海，很可能成為今年登陸內地最強颱風，華南地區到時將遭遇狂風暴雨，預計颱風中心經過的附近海域浪高達13米，嚴重影響廣東、海南、廣西等地近岸海域，中央氣象台已發佈颱風黃色預警。

台灣《蘋果日報》/新華網

上一則
上一則
國泰取消明日大量航班

下一則
下一則
港鐵稱西九站符防風要求

【超強颱風逼港】風力升到12級！特府總動員做定最壞打算

酒店坐地起價兩晚13,000元

市民超市搶糧 膠紙炒貴兩倍賣斷貨

渠務署派沙包鯉魚門商戶休業

狗場夫婦留守護毛孩

國泰取消明日大量航班

港鐵稱西九站符防風要求

澳門料明掛八號波

菲80萬人準備疏散

12級颶風山竹殺到政府派車撤走大澳居民

雖然黑心左D 但真係抵死

唔知聽日又有幾多港豬出去追風

死左都唔抵可僯。

宜蘭咁遠都中